const data = [
  {
    category: "Matem√°tica",
    questions: [
      {
        question: "Quanto √© \n" +
            "10\n" +
            "+\n" +
            "10\n" +
            "√∑\n" +
            "2\n" +
            "10+10√∑2?",
        options: ["5", "10", "15", "20"],
        answer: "15",
        tip: "Lembre-se da ordem das opera√ß√µes: divis√£o vem antes da soma",
      },
      {
        question: "Se um trem tem 4 vag√µes e cada vag√£o comporta 50 pessoas, quantas pessoas cabem no trem?",
        options: ["50", "200", "250", "100"],
        answer: "200",
        tip: "Multiplique o n√∫mero de vag√µes pela capacidade de cada vag√£o",
      },
      {
        question: "Quantos segundos h√° em 1 minuto e meio?",
        options: ["60", "120", "90", "100"],
        answer: "90",
      },
      {
        question: "Quanto √© \n" +
            "10\n" +
            "√∑\n" +
            "2\n" +
            "+\n" +
            "5\n" +
            "√ó\n" +
            "0\n" +
            "10√∑2+5√ó0?",
        options: ["5", "10", "0", "15"],
        answer: "5",
      },
      {
        question: "Quantos segundos h√° em 1 minuto e meio?",
        options: ["R$5,00", "R$6,00", "R$7,00", "R$2,00"],
        answer: "R$6,00",
      },
      {
        question: "Qual √© o resultado de \n" +
            "7\n" +
            "‚àí\n" +
            "7\n" +
            "+\n" +
            "7\n" +
            "√∑\n" +
            "7\n" +
            "7‚àí7+7√∑7?",
        options: ["0", "7", "14", "1"],
        answer: "1",
      },
      {
        question: "Se \n" +
            "ùë•\n" +
            "=\n" +
            "2\n" +
            "x=2, qual √© o valor de \n" +
            "ùë•\n" +
            "2\n" +
            "‚àí\n" +
            "2\n" +
            "ùë•\n" +
            "x \n" +
            "2\n" +
            " ‚àí2x?",
        options: ["0", "4", "2", "-2"],
        answer: "0",
      },
      {
        question: "Quanto √© \n" +
            "3\n" +
            "√ó\n" +
            "0\n" +
            "+\n" +
            "5\n" +
            "3√ó0+5?",
        options: ["0", "5", "15", "8"],
        answer: "5",
        tip: "Multiplique o n√∫mero de vag√µes pela capacidade de cada vag√£o",
      },
      {
        question: "Se voc√™ tem \n" +
            "10\n" +
            "10 ma√ß√£s e d√° \n" +
            "3\n" +
            "3 para cada um dos seus 3 amigos, quantas ma√ß√£s sobram?",
        options: ["0", "1", "3", "10"],
        answer: "1",
        tip: "Calcule \n" +
            "10\n" +
            "‚àí\n" +
            "(\n" +
            "3\n" +
            "√ó\n" +
            "3\n" +
            ")\n" +
            "10‚àí(3√ó3)",
      },
      {
        question: "Quanto √© \n" +
            "100\n" +
            "‚àí\n" +
            "50\n" +
            "√ó\n" +
            "2\n" +
            "100‚àí50√ó2?",
        options: ["1", "100", "50", "0"],
        answer: "0",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Portugu√™s",
    questions: [
      {
        question: "Qual √© o g√™nero textual de um manual de instru√ß√µes?",
        options: ["Narrativo", "Descritivo", "Injuntivo", "Dissertativo"],
        answer: "Injuntivo",
        tip: "Pense em textos que orientam a√ß√µes",
      },
      {
        question: "Qual √© a fun√ß√£o do vocativo na frase: \"Maria, venha c√°!\"?:",
        options: ["Sujeito", "Objeto direto", "Chamamento", "Complemento nominal"],
        answer: "Chamamento",
        tip: "Serve para chamar ou se dirigir a algu√©m.",
      },
      {
        question: "Qual √© a principal caracter√≠stica de uma cr√¥nica?",
        options: ["Contar uma hist√≥ria fict√≠cia longa", "Narrar um fato cotidiano", "Explicar um conceito cient√≠fico", "Apresentar argumentos para defender uma ideia"],
        answer: "Narrar um fato cotidiano",
        tip: "Pense em textos curtos que falam do dia a dia",
      },
      {
        question: "Qual √© o tempo verbal da ora√ß√£o: \"Se eu estudasse mais, tiraria notas melhores.\"?",
        options: ["Futuro do presente", "Presente do indicativo", "Pret√©rito imperfeito do subjuntivo", "Pret√©rito perfeito do indicativo"],
        answer: "Pret√©rito imperfeito do subjuntivo",
        tip: "Identifique o uso do verbo na hip√≥tese",
      },
      {
        question: "Qual √© o significado da palavra \"in√≥cuo\"?",
        options: ["Perigoso", "Inofensivo", "Raro", "Complexo"],
        answer: "Inofensivo",
        tip: "Relacione com a ideia de algo que n√£o causa dano",
      },
      {
        question: "Qual √© a figura de linguagem presente na frase: \"O mar chorava suas m√°goas.\"?",
        options: ["Met√°fora", "Prosopopeia", "Eufemismo", "Ironia"],
        answer: "Prosopopeia",
        tip: "Identifique se h√° atribui√ß√£o de caracter√≠sticas humanas a algo inanimado",
      },
      {
        question: "Qual √© o sujeito da frase: \"Choveram intensamente na cidade.\"?",
        options: ["Oculto", "Inexistente", "Simples", "Indeterminado"],
        answer: "Indeterminado",
        tip: "Verifique se h√° um agente expl√≠cito na frase",
      },
      {
        question: "Qual √© a classifica√ß√£o do termo destacado na frase: \"Ele √© muito inteligente.\"?",
        options: ["Substantivo", "Adjetivo", "Verbo", "Adv√©rbio"],
        answer: "Adjetivo",
        tip: "Pense em qual classe de palavra descreve caracter√≠sticas",
      },
      {
        question: "Na frase \"Gostamos de livros que nos fazem refletir.\", qual √© a fun√ß√£o do termo \"que\"?",
        options: ["Conjun√ß√£o", "Pronome relativo", "Pronome demonstrativo", "Adv√©rbio"],
        answer: "Pronome relativo",
        tip: "Substitua por \"o qual\" para confirmar sua fun√ß√£o",
      },
      {
        question: "Qual √© o tipo de predicado na frase: \"O dia amanheceu lindo.\"?",
        options: ["Predicado verbal", "Predicado nominal", "Predicado verbo-nominal", "Predicado simples"],
        answer: "Predicado nominal",
        tip: "Analise se h√° verbo de liga√ß√£o e qualifica√ß√£o",
      },

    ],
  },
  {
    category: "Artes",
    questions: [
      {
        question: "Qual pintor √© conhecido por cortar parte da pr√≥pria orelha?",
        options: [
          "Pablo Picasso",
          "Vincent van Gogh",
          "Leonardo da Vinci",
          "Salvador Dal√≠",
        ],
        answer: "Vincent van Gogh",
      },
      {
        question: "Qual t√©cnica art√≠stica usa peda√ßos de papel, tecido ou outros materiais colados?",
        options: ["Escultura", "Pintura", "Colagem", "Gravura"],
        answer: "Colagem",
      },
      {
        question: "Qual √© a capital da m√∫sica cl√°ssica, associada a compositores como Beethoven e Mozart?",
        options: ["Paris", "Viena", "Roma", "Londres"],
        answer: "Viena",
      },
      {
        question: "Quem pintou a Mona Lisa?",
        options: ["Michelangelo", "Leonardo da Vinci", "Rafael", "Donatello"],
        answer: "Leonardo da Vinci",
      },
      {
        question:
          "Qual √© a arte de criar figuras com argila, pedra ou outros materiais s√≥lidos?",
        options: ["Pintura", "Escultura", "Gravura", "Fotografia"],
        answer: "Escultura",
      },
      {
        question:
          "Qual destas cores N√ÉO √© prim√°ria?",
        options: ["Azul", "Amarelo", "Vermelho", "Verde"],
        answer: "Verde",
      },
      {
        question:
          "Em qual estilo art√≠stico predominam formas geom√©tricas e cubos?",
        options: ["Surrealismo", "Realismo", "Cubismo", "Impressionismo"],
        answer: "Cubismo",
      },
      {
        question:
          "Qual dos seguintes instrumentos √© de percuss√£o?",
        options: ["Violino", "Flauta", "Bateria", "Piano"],
        answer: "Bateria",
      },
      {
        question:
          "Em que tipo de teatro os atores n√£o falam e usam gestos exagerados?",
        options: ["Teatro musical", "Pantomima", "Drama cl√°ssico", "Trag√©dia"],
        answer: "Pantomima",
      },
      {
        question:
          "Qual famoso artista espanhol √© conhecido como um dos fundadores do cubismo?",
        options: ["Salvador Dal√≠", "Pablo Picasso", "Joan Mir√≥", "Diego Vel√°zquez"],
        answer: "Pablo Picasso",
      },
    ],
  },
];

export default data;
